【引渡惡法】泛民周五動議解僱陳維安 涂謹申質疑秘書處權力過大

【引渡惡法】泛民周五動議解僱陳維安 涂謹申質疑秘書處權力過大

立法會秘書處以書面形式要求法案委員會成員表決通過內會指派石禮謙取代涂謹申做委員會主席，涂質疑秘書處並無傳閱文件的權力。(資料圖片)

郭榮鏗（左）表示今日會向內會提出追究立法會秘書長陳維安（右）失職失責的動議。右：朱永倫攝

民主派立法會議員周一在立法會秘書處及政府均不承認、不出席的情況下，召開《逃犯條例》修訂法案委員會，並選出民主黨涂謹申及公民黨郭榮鏗為正副主席。涂今早在電台被問到是否「自欺欺人」，他強調昨日是正當的審議會議，屬於合法、合憲、合程序，具有法律效力，不論秘書處是否「政變」不支援或是政府不承認，「我哋唔係做緊戲、我哋係面向市民，正式做緊審議工作」。

相關新聞：【引渡惡法】陳維安稱拒見議員因收律師信 陳志全狙擊：縮頭烏龜！

涂更指，若立法會秘書處不記錄會議或上載網站，他會開設法案委員會專屬網站，將審議紀錄公開，接受市民監察，並指若政府拒絕出席解說，等同放棄解釋的權力，委員會亦會聆聽公眾意見，不排除向內會報告，由他做主席的委員會不支持修例。

今次爭議緣於內會通過指引、要求改由經民聯石禮謙擔任法案委員會主持，外界本預期按議事規則，昨日委員會會議應討論是否考慮內會所發出的指引，但秘書處卻自行向委員會傳閱通告，要求委員在開會前表態是否同意指引。涂強調，秘書處本來無權傳閱文件，一切要先向主席或主持請示，主席守則就列明只要有一人反對都不可以作出任何決定，質疑秘書處為何會有連主席也沒有的權力。

相關新聞：【引渡惡法】鄭若驊下午開記招解畫 林鄭：獲通知昨日委員會會議取消

民主派自行選出委員會主席，但建制派重申接受內會「命令」的石禮謙才有權主持主席選舉，雙方在周六會議勢必再爭持主席合法性。涂謹申表示，民主派不會主動尋求法庭裁決，認為秘書處若不想成為「磨心」，應主動尋求法庭裁決，讓民主派、建制派以及秘書處一同在法庭「三家陳詞」。

同場的法律界郭榮鏗指，今日將向內會提出對追究立法會秘書長陳維安失職失責，並於本周五內務委員會提出動議，討論是否應解僱陳。他亦指，泛民不會缺席周六的法案委員會會議，即使被抬走也會抗爭到底。

【引渡惡法●懶人包】大律師公會逐點K.O.政府修例理由
【引渡惡法●懶人包】一文睇晒立會法律顧問7點質疑修例
獄中書簡：平靜的力量 - 陳健民

---------------------------

【六四30】守住歷史 拒絕遺忘

---------------------------

5月7日7pm
玩《MINI GAME大挑戰》
CIELO絲悅送出400份慕絲染髮劑

上一則
上一則
拉大隊來港捉姦襲擊全裸二奶 內地大婆今認罪罰款

下一則
下一則
【太平清醮】郭嘉明有望成3冠「包山王中王」 料6萬人次來回長洲睇飄色

【引渡惡法】陳維安稱拒見議員因收律師信 陳志全狙擊：縮頭烏龜！
【引渡惡法】鄭若驊下午開記招解畫 林鄭：獲通知昨日委員會會議取消
【即時文摘】給台灣端臉色（陶傑）
【即時文摘】誰是田北俊第二？（陳也）
【引渡惡法】李柱銘多倫多開記者會：條例修訂將香港未來推至最低點

-------------------------------------------------------------------

今個禮拜五 1430

立法會內務委員會
2019年5月10日(星期五)下午2時30分

今日將向內會提出對追究立法會秘書長陳維安失職失責，並於本周五內務委員會提出動議，討論是否應解僱陳。